\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}

\geometry{margin=2.4cm}
\setstretch{1.12}

\definecolor{PrimaryBlue}{HTML}{16324F}
\definecolor{SoftGray}{HTML}{F3F6F8}

\title{\Huge\textbf{Product Backlog}\\[0.3em]\Large Plataforma Web de Mascotas 3D}
\author{Bryan Quispe}
\date{20 de abril de 2026}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\centering
\vspace*{1.8cm}
{\Huge\bfseries\color{PrimaryBlue} Product Backlog\\[0.35em]}
{\LARGE Lista priorizada de historias de usuario\\[1.2cm]}

\begin{tabular}{p{5cm} p{8cm}}
\rowcolor{SoftGray}
\textbf{Versión} & 1.0 \\
\textbf{Fecha} & 20 de abril de 2026 \\
\textbf{Autor} & Bryan Quispe \\
\textbf{Periodo} & 20 de abril de 2026 al 7 de agosto de 2026 \\
\end{tabular}

\vfill
{\large Documento Scrum para la gestión del Product Backlog}
\end{titlepage}

\section{Objetivo}
Definir y ordenar las historias de usuario que aportan valor al producto, con trazabilidad hacia el alcance del MVP y base para Sprint Planning.

\section{Historias priorizadas}
\begin{longtable}{>{\raggedright\arraybackslash}p{1.8cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{6.4cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{1.8cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{2cm}}
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Historia de usuario} & \textbf{Prioridad} & \textbf{Sprint} \\
\midrule
PB-01 & Como usuario, quiero registrarme para crear una cuenta en la plataforma. & Alta & 1 \\
PB-02 & Como usuario, quiero iniciar sesión para acceder a mis funciones protegidas. & Alta & 1 \\
PB-03 & Como usuario autenticado, quiero registrar una mascota para administrar su información. & Alta & 1 \\
PB-04 & Como usuario autenticado, quiero ver la lista de mis mascotas para acceder a ellas rápidamente. & Alta & 1 \\
PB-05 & Como usuario autenticado, quiero ver el detalle de una mascota y su modelo 3D para interactuar con él. & Alta & 2 \\
PB-06 & Como usuario autenticado, quiero que mi sesión expire tras inactividad para mantener la seguridad. & Alta & 1 \\
PB-07 & Como administrador, quiero subir modelos 3D para que estén disponibles en el sistema. & Alta & 2 \\
PB-08 & Como usuario autenticado, quiero personalizar modelos permitidos para adaptar la experiencia. & Media & 2 \\
PB-09 & Como usuario, quiero recibir mensajes claros de error para corregir mis acciones. & Alta & 1 \\
PB-10 & Como usuario, quiero cargar foto de mascota para complementar su perfil. & Media & 2 \\
\bottomrule
\end{longtable}

\section{Criterios de priorización}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Valor de negocio.
    \item Riesgo técnico.
    \item Dependencias funcionales.
    \item Viabilidad dentro del Sprint.
\end{itemize}

\section{Observaciones}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item El backlog es vivo y puede refinarse en cada Sprint Planning.
    \item Las historias de menor prioridad quedan para iteraciones posteriores o post-MVP.
\end{itemize}

\end{document}
