\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}

\geometry{margin=2.4cm}
\setstretch{1.12}

\definecolor{PrimaryBlue}{HTML}{16324F}
\definecolor{SoftGray}{HTML}{F3F6F8}

\title{\Huge\textbf{Sprint Planning}\[0.3em]\Large Plataforma Web de Mascotas 3D}
\author{Bryan Quispe}
\date{20 de abril de 2026}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\centering
\vspace*{1.8cm}
{\Huge\bfseries\color{PrimaryBlue} Sprint Planning\\[0.35em]}
{\LARGE Planificación e inicio del Sprint\\[1.2cm]}

\begin{tabular}{p{5cm} p{8cm}}
\rowcolor{SoftGray}
\textbf{Versión} & 1.0 \\
\textbf{Fecha} & 20 de abril de 2026 \\
\textbf{Autor} & Bryan Quispe \\
\textbf{Periodo} & 20 de abril de 2026 al 7 de agosto de 2026 \\
\end{tabular}

\vfill
{\large Documento Scrum para la planificación del Sprint}
\end{titlepage}

\section{Asistentes}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Product Owner.
    \item Scrum Master.
    \item Developers.
\end{itemize}

\section{Sprint Goal}
Implementar autenticación y alta de mascotas con persistencia básica y control de sesión.

\section{Entradas}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Product Backlog priorizado.
    \item Capacidad del equipo.
    \item Riesgos técnicos y dependencias.
\end{itemize}

\section{Decisiones}
\begin{longtable}{p{4cm} p{9cm}}
\toprule
\textbf{Tema} & \textbf{Resultado} \\
\midrule
Alcance & PB-01, PB-02, PB-03, PB-04, PB-06 y PB-09 para Sprint 1. \\
Capacidad & 21 puntos comprometidos sobre 24 disponibles. \\
Riesgos & Autenticación, validación de formularios y expiración de sesión. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\section{Salida}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Sprint Backlog acordado.
    \item Sprint Goal validado.
    \item Criterios de aceptación claros.
\end{itemize}

\end{document}
