\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}

\geometry{margin=2.4cm}
\setstretch{1.12}
\usepackage{enumitem}


\definecolor{PrimaryBlue}{HTML}{16324F}
\definecolor{SoftGray}{HTML}{F3F6F8}

\title{\Huge\textbf{Daily Scrum}\\[0.3em]\Large Plataforma Web de Mascotas 3D}
\author{Bryan Quispe}
\date{20 de abril de 2026}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\centering
\vspace*{1.8cm}
{\Huge\bfseries\color{PrimaryBlue} Daily Scrum\\[0.35em]}
{\LARGE Registro diario de progreso e impedimentos\\[1.2cm]}

\begin{tabular}{p{5cm} p{8cm}}
\rowcolor{SoftGray}
\textbf{Versión} & 1.0 \\
\textbf{Fecha} & 20 de abril de 2026 \\
\textbf{Autor} & Bryan Quispe \\
\textbf{Periodo} & 20 de abril de 2026 al 7 de agosto de 2026 \\
\end{tabular}

\vfill
{\large Documento Scrum para el seguimiento diario}
\end{titlepage}

\section{Formato de registro}
\begin{longtable}{>{\raggedright\arraybackslash}p{2.2cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{5cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{5cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{3cm}}
\toprule
\textbf{Fecha} & \textbf{Qué hice} & \textbf{Qué haré} & \textbf{Impedimentos} \\
\midrule
20/04/2026 & Refiné PB-01 a PB-04 y confirmé alcance del Sprint 1. & Iniciar el formulario de registro y login. & Ninguno. \\
21/04/2026 & Diseñé el flujo de autenticación y validaciones. & Implementar JWT y manejo de errores. & Falta definir mensajes finales de error. \\
22/04/2026 & Avancé el endpoint de registro y pruebas básicas. & Integrar login y control de sesión. & Ninguno. \\
23/04/2026 & Ajusté la persistencia de mascotas. & Continuar con listado de mascotas. & Ninguno. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\section{Guía del evento}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Duración máxima: 15 minutos.
    \item Enfocado en avance hacia el Sprint Goal.
    \item Los impedimentos se escalan fuera de la reunión.
\end{itemize}

\end{document}
