\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}

\geometry{margin=2.4cm}
\setstretch{1.12}
\usepackage{enumitem}

\definecolor{PrimaryBlue}{HTML}{16324F}
\definecolor{SoftGray}{HTML}{F3F6F8}

\title{\Huge\textbf{Definición de Terminado}\[0.3em]\Large Plataforma Web de Mascotas 3D}
\author{Bryan Quispe}
\date{20 de abril de 2026}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\centering
\vspace*{1.8cm}
{\Huge\bfseries\color{PrimaryBlue} Definición de Terminado\\[0.35em]}
{\LARGE Criterios de aceptación y calidad\\[1.2cm]}

\begin{tabular}{p{5cm} p{8cm}}
\rowcolor{SoftGray}
\textbf{Versión} & 1.0 \\
\textbf{Fecha} & 20 de abril de 2026 \\
\textbf{Autor} & Bryan Quispe \\
\textbf{Periodo} & 20 de abril de 2026 al 7 de agosto de 2026 \\
\end{tabular}

\vfill
{\large Documento Scrum para validar la calidad}
\end{titlepage}

\section{Definition of Done}
Un incremento se considera terminado cuando cumple todos los criterios siguientes:
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Código implementado e integrado en la rama principal o de entrega.
    \item Pruebas básicas ejecutadas y sin fallos bloqueantes.
    \item Criterios de aceptación de la historia cumplidos.
    \item Documentación mínima actualizada.
    \item Sin errores críticos de compilación, lint o tipado.
    \item Revisión funcional aprobada por el equipo.
\end{itemize}

\section{Notas}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Esta definición aplica a todas las historias del MVP.
    \item Puede ampliarse si el proyecto incorpora nuevos requisitos de calidad.
\end{itemize}

\end{document}
